香港獨立就係民意

民主黨公佈最新民調顯示，超過60%年輕人認為，如果2047年無法實行「雙普選」，應該邁向獨立。香港中文大學今年7月底公佈的民調亦顯示，近40%香港年輕人支持港獨

香港獨立係香港維持國際都市既唯一出路

2016年立法會選舉九龍西
游蕙禎
20,643
當選

光復香港 時代革命

2016年立法會選舉新界東
梁頌恆
37,997
當選

香港憲法

大部分都係歷史文物
將香港獨立寫入未來！

2016年8月5日
港獨派第一次和平集會
大會稱逾萬人參與

二十年後今日年青人就係當權派

2017年4月30日
尖沙咀碼頭

逾80間中學 連成一線

堡主，各位手足
我唔會忘記你哋帶畀我嘅呢一切

思想核彈

【美學者肯定香港獨立可能性】

華特為波士頓大學名譽教授，也是哈佛大學戴維斯俄羅斯和歐亞研究中心的副學士，長年從事國際關係和比較政治研究

全文：

文中提及到
1）香港人嘅民族性
2）優越嘅人口、地理、國際地位上
3）獨特嘅司法、教育、市場
4）中共唔敢血腥鎮壓「港獨」
5） 香港獨立係歷史必然發生嘅進程！

個人認為唔應該依家帶出呢個話題

不如試下宣傳多啲獨立既好處

唔梗要，你覺得合適時再入嚟傾呢個話題

叔叔，多謝你！

開始似d樣

連台灣到呢一刻都無國家主權 都唔算一個獨立國家
香港獨立講就易 事實上係做唔到
你話雙普選都可以拎住中英聯合聲明呢張廢紙同埋拎住香港金融地位黎吹
講獨立 你又有咩籌碼同中共傾呢?
除非中共二 三十年後變得更進步開明 以現在黎講 機會係零。

香港獨立 惟一出路

信念係成功嘅第一步
信係唔關可行性事 係一種心態
只要大家都信 香港先有機會獨立到

你地可以唔同意 但求你地諗下唔獨立仲可以點 仲有咩出路？

咁你想點？
論述、憲法、國際關係、滲入香港政府部門
大家都努力做緊

一個人思想封閉，唔肯接受新事物
自然覺得乜都無可能
所以我講乜都無用

香港獨立嘅論述上面都畀咗你
係你自己選擇蒙起雙眼

手足

真心，歡迎你哋提出香港前途嘅方案
引述堡主講：「獨立只係一種形式，我哋都係追求緊一種尊嚴、自由、民主」
只係我暫時香港獨立以外嘅出路

咁點樣先可以達成呢個目標？

雙普選先，選到一個人民政府先去到

獨立完又點？

我講就講咗好多次
不如試吓問返你自己
獨立咗之後你想點

呢個信念經已慢慢萌芽
光復香港時代革命正是港獨口號

唔係我想獨立， 就係想問下你地班後生獨立左條路點行？

因為第時都係你班後生話事所以至咁問， 冇挑機成份

回應唔到：
1）近年每日150個，種族清洗嘅情況
2）中共維穩費數以百億計，建制派長年累月以本傷人，點玩？
3）DQ事件對你哋真係一啲啟示都無咩？
4）有民選政府，仍然都係中共嘅傀儡，處處受到威脅，到最後只會被香港人唾棄

無論如何，港獨，定係雙普選，都一定要面對「反殖」！

我其實一路都覺得
就算今次比我地贏左
好快又會有下一次抗爭
因為好明顯中共唔會比香港有好日子過
而且唔會有任何國家幫香港
當然今次件事未完我都唔會放棄
暫時都係以5大訴求有雙普選為前題

但如果想香港有未來
我覺得除左中共滅亡之外
就係得返獨立呢個方向
因為就算我地贏幾多次都好
2047點都會係香港玩完既日子
有啲人話等就到2047先講都未遲
但再過多廿年
而加仲會出黎抗爭既一代都變晒中佬
再細啲既已經比中共洗緊腦要愛國
而且每日150令香港更多大陸人
根本再遲啲就更加冇可能講呢個話題
唔早啲討論同爭取獨立
以後就只可以求神拜佛中共滅亡先可以救到香港

推

星期一接放工比集會更有效

宜家比你地贏左， 香港條路點行?
雙普選民選政府，咁係行新加坡個套定傳統西方國家個套?

大陸封左個 外海
全香港等餓死 何來獨立

多謝你肯開放傾先！
我睇叔叔你之前嘅post
都先入為主咗

第一樣嘢係：
港獨係回應緊中共長期對香港人嘅壓迫，所以最主要中止咗中共殖民統治

第二樣嘢：
港獨之後，會處理香港國藉、香港經濟、國際定位
民生方面，水源、食物來源、住屋都要解決

一時三刻講唔哂
但核心價值都係民族自強，本土優先
有興趣請繼續關注，多多支持！

如果中共肯唔搞我地 就唔會發生反送中
雖然知道香港獨立好多人都覺得無可能
但希望你可以慢慢理解呢個理念

東江水咁撚貴，我買枝裝水仲平過佢

仲有好多傻鳩覺得香港冇支那會死

建設民主中國.......三十年
一刀切斷你哋嘅中國情意結啦

手足，一齊好嗎
我哋需要你支持

唔好介意我呢d老野冇見識，
暫時香港民選政府係得幾條路，
1. 新加坡單一政權統治，政府有高度話事權，所有政府運作都好順，福利民生各樣野都合格， 但言論自由個part差過香港
2. 西方民主國家， 福利好但重稅，福利好就要收入多黎支撐， 但重稅就失去左香港既特色

雙普選同港獨對我哋黎講有分別，但對共匪黎講根本冇分別。

就算佢地施捨雙普選俾我地，都一定係諸多手段明刀明槍加暗中控制，唔會係真正民主。

所以如果你係支持五大訴求但係唔支持港獨，我唔知你諗緊啲乜。

點解要搵新加坡黎比， 因為大家都係自由港，大家都係行簡單低稅制

我好悲觀
當年本土派被各大傳媒打壓，包括蘋果、獨媒
港獨派以言入罪，講都唔畀講
民族黨被禁止運作，
除咗黃之鋒之外，好似都無乜人出過聲
然後一切如常，繼續投入於工作
甚至有一刻穩定到，連自己都開始質疑，點解仲要爭取港獨

呢個就係政治環境下嘅現實

呢個都係大問題， 飲你可以用樽裝水， 但沖涼同沖廁清潔既水呢， 個到講緊每人每日唔止用緊十升八升

好似可以一試

樽裝水係講笑
多謝下面有位巴打幫手放大咗張圖
入面講海水化淡嘅技術
另外之前都有啲討論係講「污水淨化」

的確係唯一出路

眾籌同路人買防禦裝備，係裝備呀！！
安全帽口罩眼罩豬咀毛巾保鮮紙手套
基本物資都夠，講緊乜都有幾百以上
但裝備係完全唔夠呀！
同路人一齊眾籌防範裝備

污水淨化定海水化淡?
污水淨化不嬲都做緊， 不過淨化完都係排出海
你要將污水淨化到可以沖涼既程度係天文數字

太近中國 乜都靠中國 如何獨立？

講真 外國佬唔支持/金錢支助 就冇可能

第二個日本

新加坡都好近馬拉

嚟緊三罷又係8月5日

我不支持，只少現在不支持

獨立絕對係最終亦都係唯一嘅目標

其實獨立都只係想第時由我地班後生話事

個人睇法，的確港獨可以細分「左傾」定「右傾」

政治議程上，先處理國藉身份問題
當定義咗「國民」身份之後，再講「社會福利」、「社會保障」，全民退保都ok
同時，要奠定香港喺國際金融中心嘅地位，確保外資可以安全
本土經濟都要配合政策發展，最好同外資互惠互利
至於，言論自由一定係香港最珍貴嘅財產

香港獨立

兩樣嘢嚟，純粹保留多個可能性
1. 海水化淡

2. 污水淨化到「可飲用程度」
錢就唔使好多，純粹係富裕社會係咪接受到
我要搵一搵篇文，因為都係幾年前睇

香港獨立！

疑問：香港點樣喺共產黨唔仆街而獨立到？
唔係問獨立左之後
而係獨立之前點邁向獨立

可能一個免簽證國家都冇
仲點去旅行

全球一體化

政制同施政唔係掛鉤嘅
由唔同政黨交替當政，可能某啲重稅某啲低稅咁
至於民主同自由，應該會作為核心價值而不被政黨左右

海水化淡都係一條出路， 成本我冇資料係手唔敢講， 咁唔講水講其他
旅遊酒店，金融同相關專業，物流進出口貿易
行行做緊既都同大陸有好大聯系性（唔好講依賴），
當你話要獨立，旅遊酒店好似台灣咁， 佢唔放人就一下比佢打沉， 死左四份一
金融物流就仲簡單， 佢劃塊地整個自由特區出黎，唔需要即刻撤哂香港既野，咁又死左四份二
大把人講上海大陸其他城市，要追到香港起碼要廿年，
好比你大陸廿年慢慢撤資，咁香港廿年可以轉型去咩產業呢？

但近年反全球化浪潮wo?

可以傾架嘛
香港外交關係又唔係差

點會唔係 講到口臭
一日唔脫離共狗魔掌 香港人一日都唔會有好日子過

[文宣] 點解要罷工 瘋傳比d唔知罷黎做咩既人

瘋傳d唔知罷黎做咩 唔想罷 唔知點罷 既人

香港始終唔係一個國家，冇時間比你慢慢轉型，宜家都落後同一定位既新加坡成條街，你唔行新加坡個套玩政黨交替？政府好多運作都會損耗係政黨利益之上

我就係開住對眼
同你講你言大過實 先提提你
好老實講 你以上每一點論述都有破綻 除左歷史一點
只係無時間同你慢慢講

最重要係 呢場係一場摶奕
你既論述都係取自 香港人角度
完全都唔諗下內地應對方式 同內地人想法
完全無正反立論都唔算係一個好既論述
如果你可以 提一個WIN WIN策略 連內地都有理由承認你
先真正係可行

所以,有人話係中共迫香港人研究獨立之路。如果中共忍耐㘹，2047先收拾香港人,現在就唔會一發不可收拾

覺得現時講呢樣野會有機會搞散一部分同路人。和理非同淺黃人士始終想搞番好法治，香港人高度自治先。佢地係不滿政府想搞番好，唔係想推翻中共。

東家唔打，打西家
呢幾年，唔同嘅經濟學家都分析「支爆」
香港就算唔獨立，本身都應該諗另一條出路

酒店、物流我全部都唔係專家，純粹個人經驗，
其他手足可以補充

講酒店，而家外國客都驚咗啲大陸客
香港人寧願去旅行，放假都唔會揀香港啲酒店住
甚至啲酒店根本就係為大陸客而度身服務

講物流，而家我有得揀，都唔會用大陸貨，係都外國/台灣買
其實葵涌貨運碼頭，不嬲都係國際碼頭，而家大陸搶生意，港共政府又唔理，一味一帶兩路，擺明放條財路出去

不過當然，中國係咪要依賴香港「洗黑錢」、「安全儲蓄」呢個都係問題調返轉，佢都無乜選擇

好似溫水煮蛙咁,一大鍋既蛙,有大,有小,有老,有嫰,
總有啲青蛙跟唔上水溫既上升而醒覺,想跳出個鍋

最終目的係港獨？
機會眇小我都覺得可以試，無話支唔支持，只係想香港回復翻，甚至超愈以往嘅香港。
如果有得winwin雙贏就更好！
同埋可唔可以唔好一味講唔得又點又盛咁，要駁可以駁，邊個唔識駁？但可唔可以幫手捻下？咩懶得講，講你就講，咪咁柒多藉口。
咁多人想香港好，某啲人就一味淨係批判，對件事有咩幫助呢？
既然唔支持港獨，又捻唔捻到win win雙贏嘅方案？
相反，真係有win win雙贏嘅方案，咁仲有必要攪港獨呢？
香港加油

又要中國俾好處香港，又唔想俾中國管，你玩撚哂啦。

馬來西亞人口喺新加坡六倍左右， 中國人口係香港185倍
馬來西亞gdp同新加坡相約，香港佔中國gdp 3%
:-)

其實得連登仔支持
成功率簡直係痴人說夢

都係圍爐開心下架姐
你估大家唔知無可能咩

之後有時間，願聞其詳你對上面嘅睇法
隨時歡迎你入返嚟呢個post
多謝你肯花時間睇！
都有人提過啲win win嘅方法
甚至去論證中共喺點樣窮途末路之下，容許香港獨立，以確保自己嘅經濟穩定發展，繼續「貪污洗黑錢」，專業知識有效轉移等

圍爐中
勿認真

冇籌碼，冇足夠既民意支持度，冇足夠能力，冇足夠影響既政黨
獨立唔係靠把口，你連雙普選都冇，連民選政府都冇你點搞公投，靠你個鍵盤？

唔好再將今次運動同獨立扯上關係，我地要既係五大訴求

點解呢幾日咁多P牌獨立post

分化之所以出現
係因為唔願意去溝通理解
連討論都唔冇，仲係追求民主？
香港人唔係應該求同存異？

所以連登一講獨立
我就反對連登啲行動了

但連登仍沉醉於echo chamber effect
你反對佢地咩
跟住就鬧你 暗串你 話你港豬
話你有咩高見可以贏
已經俾人割蓆

根本個運動 應該只是五大訴求
呢個最拎到廣泛人支持
而不是只是連登年輕人支持

【辣㷫中產】繼馬鞍山後下一個理想地點

光復香港
時代革命

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

討論都要講幾時嘛
個會明明講緊要A（五大訴求）
你地走去提出要B（香港獨立）
跟住仲要話人做咩唔支持唔俾討論
話人搞分化

轉移去傾B先分化左大家囉
好肯定成個社會
支持A比B既人多好多好多

而家你爭取人支持
唔係要你證明比人睇咩
批判你嘅過程
提出左思考方向比你

利申：唔反對港獨，但反對將呢樣野擺上檯面講

反對香港獨立 支持五大訴求

呢幾日見到d獨立post至少一半都係P牌

獨立既過程呢？根本唔可行

你睇睇大陸可以一野唔比大量中國人去台灣

佢一野唔比你香港人番大陸，成班廢老雞蟲作反啦。或者凍結所有港人在大陸資產，反到全港老豆老母同仔女脫離關係都得。

經濟個度真係笑得出聲

獨你老母閪

多謝你
雖然你覺得好渺茫
但係都仲肯去試諗

可以咁講， 宜家既旅遊業酒店既規模唔可以同97相比， 你一斷大陸水呢行大把人失業， 旅遊差跟住零售就一定差

物流個part唔係講外唔外國貨既問題， 至少幾廿萬人係做緊呢行但你地唔覺，由普通貨車司機，拖頭司機，船務文員，空運文員， 倉庫人員，碼頭人員， 到快遞呢d全部都歸立做物流行業

多人失業就多人搵工， 多人爭人工自自然然會搵低， 一環扣一環， 情況就好似03，04年咁，你可以話我係港豬...但比我最多都係做多十零廿年， 但你地唔同， 經濟差你地至係最大受害者

所以咪有合作關係囉，馬來西亞主動唔撚要新加坡咋

可以咁講， 宜家既旅遊業酒店既規模唔可以同97相比， 你一斷大陸水呢行大把人失業， 旅遊差跟住零售就一定差

物流個part唔係講外唔外國貨既問題， 至少幾廿萬人係做緊呢行但你地唔覺，由普通貨車司機，拖頭司機，船務文員，空運文員， 倉庫人員，碼頭人員， 到快遞呢d全部都歸立做物流行業

多人失業就多人搵工， 多人爭人工自自然然會搵低， 一環扣一環， 情況就好似03，04年咁，你可以話我係港豬...但比我最多都係做多十零廿年， 但你地唔同， 經濟差你地至係最大受害者

0

0

支持還支持
但無方法同中共傾得到就真 尤其係香港明顯已經無外援

其實一國兩制就係咁嫁....
認左大佬唔通唔睇住個細既咩?(要中國俾好處香港)
雖然你認左個大佬啫,但係幾時吃飯訓覺到大佬管咩?(唔想俾中國管)
你老婆咁管你,你都頂唔順啦.
但係大佬話,其實他係認你做仔,
管埋你一日去幾次廁所都好應分!
咁你都照吃?係咪奴性咁重呀?

輸出大量中國人去產業傾側向旅遊業嘅地區（即係香港）
造成該地區對中國依賴
呢個只可以話共產黨高明
不過獨立唔等於斷水？單以經濟角度，依然可以以外交形式建立中港關係，甚至實施對中國嘅外貿優惠

至於物流嗰part就睇唔明
你指物流業界多數係中國人？

有真正一國兩制的話，有幾多人會諗獨立吖
就係共產黨做俾你睇，一國之下不可能有兩制

好撚多p牌推post

搞左個自由特區， 好多空運船運貨就唔會再經香港轉運(其實已經落實左會搞）， 只係港獨呢樣野令大陸加快黎做， 同更加唔洗理你班香港人感受

你誤會咗，我唔係話你搞分化

一開始講係無大台，大家出嚟抗爭不嬲都係有唔同嘅目的
就算係反送中，背後歸因都唔一樣
唔好而家講到港獨騎劫成場運動咁
更何況而家又唔係叫你一係就支持「五大訴求」，一係就支持「港獨」，點解當中唔可以有理解嘅過程呢？
一味諗分化，根本就係你心胸狹窄
仲有你都未答我，咁樣仲算係爭取民主自由？定係你唔care?

原因呢？

點解一講獨立有人就會覺得一定係同中國老死不相往來 其實獨立有好多可能 就算獨立左都可以同中國繼續有經濟往來

講到P牌唔係講人話咁
唔同意可以討論，用論證說服人
開口埋口P牌只係暗示你冇論點

手足
我生平嗌口號唔超過十次
唯有香港獨立呢四隻字
我先嗌得出口

首先我建議大家理解下獨立兩字既意思
獨立唔一定等於建國
獨立既關鍵係脫離父國既控制 實現自主自理
咁樣解釋完其實就好清晰
香港係一國兩制下其實以經獨立左
只係名義上老豆係中國 老母係英國

只係近年黎中共既施壓 令到大家意識到自己不是獨立
就好似老母唔比你去遊行 你會同佢講我係獨立 有自主權
所以某程度上港獨分子想表達既同我地係一樣 只係佢地用詞比較激進罷了

咁樣亦到解釋到點解中共會將港獨分子同示威者歸類

咁到底應該點樣先可以WinWin？

我地需要強調 我地係中國既一部份
但同時重申只有一國兩制先可以保持香港既經濟優勢

但係呢家既政府只係傀儡 只有抄起呢個政府
強調呢個政府既無能
希望搵到一個單次性既折衷方案 就係單次普選

所以呢家一定要全力清除障礙 搵機會同中央直接對話
呢個先係上上之策

Btw呢到係咪typo

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

接受現實，

香港係屬於中國，

中華民國，

先回歸真中國，

獨唔獨立係後話。

多謝你肯認真睇

呢個好似永續基本法嘅思路
唔係唔認同，不過共產黨信唔過，一直以一國名義實行剝削香港利益同踐踏兩制嘅政策

歸台派？
台灣都幾親切，呢幾年民進黨執政
不過同我想要嘅自由相去甚遠

標題黨

你想要既自由係咩?

究竟係雙普選定獨立

咩現實？
殖民地有權公投自決前途
你口中嘅所謂回歸唔係必然

我既論點上面講左 選擇性睇野？你又係咩論點去證明「登今香港有能力/足夠既民意去獨立」？

屌你老母死垃圾黑警
憑咩冇學歷冇技能冇責任心冇腦冇使命感冇獨立思考冇大冇細冇EQ仲學人警黑合作
憑咩拎3萬幾人工仲話有宿舍排 含撚啦你地
諗住自己惡晒 番工攞正牌打人唔帶證開槍 你老母臭閪你係濕鳩公僕黎 係我地既僕人黎架 你啲死人糧濕鳩盾爛鳩槍係我地交稅買 你係咁用黎射鳩番我地
帶住槍捉白衫話好驚要調頭走 你老母閪打好市民就1挑100都唔驚

屌你老母臭閪死黑警等天收生仔冇屎忽生女一世做雞老母老婆日日俾人中出 冇人監管天會收你地

我好少聽歸台派嘅論述
如果唔介意，你可以講多少少我知

我想要見到香港民族可以自強不息

呃咗你入嚟
希望你可以睇睇

真係好好笑
有啲人唔鐘意人話「香港係中國一部份」
唔認同自己係「中國人」/「中國的香港人」
或者唔鐘意香港所有親中政策
其實自己潛意識都有港獨既諗法
但偏偏大大力ban港獨
真普選從來都唔係萬用藥
更加唔好講一日係中共底下
佢點會俾你有一隻佢唔鐘意既棋子
不過獨立代價太大 我相信香港人唔會願意

如果唔係因為好多廢佬會嘈 我都會100%支持

我都有應你，我推晒論之後先標籤你

點得到國際認同 同 支持先緊要

你點做到獨立呀

中聯辦萬幾人 仲有唔知幾多既公安潛左入黎
中資高層一大堆
深藍既中產，廢老，餐廳，仲未計有幾多人用 淘寶
每日150蝗，加中國遊客

你想搞獨立就搞掂哂上面呢堆先講啦
仲有歷史問題你點駁？

你話真正要脫離中國 自己建國就無可能，不過好似上面個巴打咁講 ，轉個形式講法 擺脫中國控制都仲可以爭取下

不過港獨一早比大陸媒體同民建聯 誇大哂
無論我地做乜d 都會比佢地叫港獨

香港呢粒金蛋一定要離開中共手中

首先多謝你肯睇
可能我表達得唔好

我簡單重組個思路比你

1.強調香港人承認中共之主權
2.強調香港政府無力管治
3.重申一國兩制有助保持香港繁榮
4清理香港無能政府
5.與中共談判 以一個普選任期整頓香港
6.普選任期內進行各種準備
7. 四年結束 中國收回/要脅中國
8.香港市成立/香港自治區成立

條SONY賤種 編號71341 歸英派含SIR
係咪唔記得左哩單野？

附原LINK供各位參考

出街小心SONY機

獨立建基於大眾既集體合共意志，呢個意志點去投認？靠公投，而點為之一個有公信力既公投？政府基礎既實名投票。
而政府點樣會去支持呢個公投？：
1. 政府由民意基礎選出（雙普選）
2. 有足夠既數據去證明「絕大多數市民傾向獨立」（你冇，你只係鍵國戰士，甚至唔知係咪帶風向既P）
3. 「獨立」係被認可既民主權利（中國對你wtf）
4. 你有相對既籌碼去談判以保障日後必須品入口（中國冇可能理你，美英歐亞邊一個國家表明過支持你）
5. 你有足夠既能力抗衡反對派？（香港內亂？警察？共產黨名正言順出兵？？）
6. 保障後續經濟發展去說服大眾市民？

唔係話全部，你可以證明其中一樣？

唔知你三毛定真心都好，唔該你停

唔好將獨立同今次運動扯上關係

主要唔認同「一國兩制有助保持香港繁榮」
無論經濟上、政制上，都係避之唯恐不及

中華民國無國家主權

支那仔問你阿爺攞入台證囉,睇下人地踢唔踢你返大陸

唔好將獨立同今次運動扯上關係

你都識講代價太大 大到不設實際 你覺得點解有人會支持
你可以討論 可以思考 但唔係依加呢個時間

唔該返去真正需要推既post

肯認你自己心胸狹窄未？
政治潔癖撚

個重心係討好中共
同佢講 一個兩制 好橋！

然後奶爆佢塊閪
再出師有名整頓香港亂局
然後4年後一野咬爆佢塊閪

你都知個問題啦，就係咁點解香港咁多年都唔去諗下其他方法去解決淡水不足問題
活化返香港咁多個大型水塘又得唔得？香港降雨都唔少有冇可能再利用？
冇人諗過依d問題，淨係係度屌冇水冇嘢食

Source?

我唔係M底
尊嚴好梗要
奶閪乃一國之恥

坐係屋企想要政府回應五大訴求，你仲撚天真

我比較buy 佢呢種講法 就唔係真係獨立出去建國果種

總之就係大陸咪撚7理香港 由我地自生自滅

咪撚癲啦。。。。

我諗港唔港獨喺大部份民眾角度唔係重點
而係咩方式可以幫佢地解決當前嘅困境
而現時最大部份民眾嘅困境係黑警同警黑
再其次嘅係會有回應民眾嘅政府

而呢兩者問題其實唔需要去到港獨先處理到，獨立調查委員會同雙普選已經可以
再者港獨理念可以點樣開花？由之前dq，去到前幾日黑警已經係各方面打壓，根本連稍微名聲大小小嘅組織都頂唔住
而且真係獨立成國，香港仲有無需要同義務過濾中國啲錢呢？唔需要嘅話中國又點解要留住我地呢？（唔係講真係有咁嘅情況，而係單係有咁嘅可能性，中國呢種強控制嘅國家根本無讓步嘅空間）

而最重要都係民眾嘅諗法
對大部份人黎講港獨呢種概念都係太誇張
唔適宜喺呢個時候提出（因為會打散同路人，會變成大家根本唔係爬緊同一座山，例如泛民呢啲一定打散緊，喺而家呢個group埋都唔夠打嘅情況仲諗住分散力量係咪太奢侈？）
再者連雙普選都爭取唔得，更進一步嘅港獨就更加係無可能

可以ban得 呢句講到明想帶風向

忍辱負重

最大問題係有勢力同財力嗰班唔支持港獨

❤️

所以越來越多人發覺可能只有港獨才是出路

快啦屌你老母死阻膠
見到你出啲post都打冷顫

仲可將石崗軍營租畀美軍

呢個世界真係多得你呢啲垃圾，連討論都唔畀
你仲衰撚過啲藍絲

港獨係出路定死路?
係中共強權底下
點樣逼佢唔出兵
獨派以經濟攬炒就算數 其他唔撚考慮?
雙普選都未爭取到 已經話只有獨立先可行
你叫人點信服

香港獨立 治本救港

年輕人囉
但大部份人都係唔支持 唔好活在自己世界

一句
諗到又點？？過到立法會？

推倒面牆定係開個窗?

所以咪要一個屬於香港人嘅政府
最低消費雙普選，最理想係獨立

知唔知自己爭取緊嘅選求對人地嚟講係獨立

你估以前無人講淡水廠咩
講左十幾年，幾百種方案都有
但立會一句 不可行就ban 哂

其實佢地都知係可以起。不過上面唔比咋

好撚賤，影鳩啲手足個樣
啊伯你歸英咪歸英囉，做乜做埋藍絲
大家出嚟發夢認住佢

bullshit

我同你討論夠俾你話心胸狹窄啦
你有俾人討論咩

你就好，有錢移民
香港焦土成點，你都無所謂啦

唔反對港獨，但又反對呢樣嘢擺上擡講？
個方向係擡底講？
我唔明，你試下講多小小
況且我支持啫，幾時有叫人支持？
更何況我係話如果有win win雙贏嘅方法行咗先，無嘅咪港獨囉

光復香港 時代革命 香港獨立

咪撚騎劫5大訴求

講白啲:
我要一國兩制with真雙普選,
唔好逼我搞港獨

提倡中華民國係真中國既目的：

一）吸納藍絲，愛國人士
現階段既抗爭阻力除左來至政權，就係來至愛國藍絲。
愛國唔係唔得，但要教佢地愛邊一個國，
當佢地睇清楚歷史，佢地會比我地更加勇武。
就算轉變唔到佢地既立場，都能夠大大減低佢地既力量。

二）警隊倒戈
當更加多既公民加入抗爭，警隊軍心就更加浮動，
而提倡中華民國先係真中國正正滿足到佢地維持穩定既心願，
要俾佢地知道令到香港亂既源頭係中共，
當佢地睇清楚中共係一個犯罪組織，
佢地會成為最強既抗共力量。

三）令到更多知情人士爆料
中共操控香港人人都知，但係需要更多真實證據，
當 一）同二）都做到，
就可以鼓勵知情人士公開中共亂港既證據。
心理上俾佢地做返樣好事，將功補過，
實際利益上，中共內部經濟幾垃圾，佢地最清楚，
爆大獲俾佢地及早離手既機會，唔洗再做人跟尾狗。

做到以上三點就等於統一左整個香港既意志，
繼而向國際宣佈否定中華人民共和國既合法性。
邀請各國承認中華民國既國際地位，
最終解共。

認清歷史: 一個中國，中華民國

[ WE CONNECT ] 國之概念文宣方向

sorry for 1999,
利伸 : 唔係讀歷史，唔係讀政治，
以上既見解都好流於表面同幻想，
只係希望可以解除到香港自己人對立既局面，
做到真正we connect，對準垃圾政權既源頭。

即係自己唔認同
之後就話人騎劫？
都係嗰句，你咪撚學人講民主啦
我都無屌鳩你5大訴求膚淺啦

講嚟講去都係驚呢樣驚個樣
港獨又好，一國兩制又好
各有利弊，睇個問題點拆啫
講真一國兩制就攪到咁，呢個方向有無突破性嘅進展？一樣係眇小，但唔代表無機會。
港獨呢個方向，都有佢嘅利弊，睇後續嘅問題點解決，機會都係眇茫，亦都唔係無得捻，但再睇下點解會有港獨出現？

咪撚再提出問題而唔撚解

如果香港未被換血就係

有冇聽過一樣嘢叫韜光養晦
鄧小平90年代提出嗰樣

支持坐係屋企鍵戰爭取五大訴求

不要只推，試著說「罷工要加不合作運動」 遍地開花 各自爬山
香港人，唔好放棄!

*8月2 : 公務員罷工集會 中環遮打花園
*8月3 : 旺角
*8月4 : 將軍澳 + 港島西
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我地要真普選 不要空降假特首

無，願聞其詳

source?

我知道香港好多人都係和理非，既然硬碰硬比較難做到，咁破壞香港經濟亦未嘗唔係一個好方法，破壞經濟對一個政權嚟講亦係一個毀滅性打擊，中共作為一個極權，好多錢都會放咗喺維穏費度，既然佢都係用啲錢去對付返人民，我地亦冇必要幫佢維持經濟發展

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

打老解lor

Ok 即係大家目標都係一致
唔割蓆 唔分化啦
咁你仲有咩想討論呢？

呢樣真搞笑
真心支持獨立個班呢
到時唔係獨立 咪又街頭抗爭
唔好扮啦 一係支持雙普選 一係獨立
咩天窗論既 你唔係真心以為好work呀
咁講不如話整個核彈攬炒啦 仲天窗呀
咩天

點解無人真係諗下同外國deal買地？一定要係香港獨立？

有咩咁唔應該？

然後搬去住？
咁創新！

依家嘅年青人係未來嘅話事人，咁都唔係民意？

有軍隊，有貨幣，有民主選舉，有奥運代表隊

唔係獨立國家？

又係中共進步開明論，即係乞啦

你用乞嘅心態梗係覺得冇可能

你乞左幾廿年乞左啲咩返黎？

有幾多人支持，對你係咪支持香港獨立，真係重要咩
呢個明顯係標題黨，滿足啲民意撚
當然都係事實理據，你自己上網搵得返

就算真係會
咁咪開始諗點生存囉，唔通就咁等死咩

點都好行過依家

起碼政府係為香港人服務

有真民主真自由,獨唔獨立咁重要咩?
不過你都代唔到佢地答,因為你都唔明佢地點解要獨立

咁我不如問你如果唔獨立 俾我地爭取到五大訴求又點
去到2047咪又係打回原形可能2047都唔洗

唔好嬲啦啊有錢佬
大部分上得連登，都有自己嘅諗法㗎啦
唔好睇小佢哋
香港獨立需要你支持

因為中共拎緊利益嘅人無咁長命
所以係咁壓逼香港

後生仔當家作主，做未來嘅話事人
都一樣可以關顧到唔同年齡層嘅需要㗎！

唔創新，一路都有人講緊，倪匡之前都講過，不過好似無乜人有共鳴.

一向都認同台灣係一個獨立國家
係中共厚臉皮
事實上台灣都係我哋嘅盟友，共同對抗中共壓迫
自由印太聯盟(FIPA)就係個好例子

奇妙冒險旅程
愛港程度大考驗？
有啲心動

年輕人支持港獨都唔够 40%，唔好講廢老啦。點做啊？

依個係同中共硬拼既另一個方案，而且deal既對象係民主國家，可行性應該比較高. 中共都係想要香港依塊地，都恨不得港獨啲人快啲走.

宜家應該光復啦

當年科威特幾時“獨立“？

其實宜家無人將港獨擺上枱面講
宜家係得熱狗同三毛瘋狂spin係港獨

前後者都係為選舉
前者更甚係私怒

其實你即係支持威權家長式管治 同今次運動都已經風馬牛不相及
按你嘅意識形態 建議你返大陸生活 大陸行政效率夠晒高
再者 民主都有好多唔同類型 總統制 議會制 半總統制等等 各樣都有唔同效果 唔同行政效率

那是1992年4月28日鄧小平同身邊人員談中國發展問題時講的。他指出：「我們再韜光養晦地幹些年，才能真正形成一個較大的政治力量，中國在國際上發言的分量就會不同。」

1989年中國發生風波之後，以美國為首的西方發達國家粗暴幹涉中國內政，對中國實施了一係列的制裁措施。而從1989年下半年開始，一直到20世紀90年代初期，東歐巨變、蘇聯解體之後，美蘇兩極冷戰格局不複存在，美國成為惟一的超級大國，世界戰略力量對比出現嚴重失衡。

面對國際格局的急劇變化與中國承受的巨大壓力，1989年9月，鄧小平向幾位中共中央負責同志指出：「總之，對於國際局勢，概括起來就是三句話：第一句話，冷靜觀察；第二句話，穩住陣腳；第三句話，沉着應付。不要急，也急不得。要冷靜、冷靜、再冷靜，埋頭實幹，做好一件事，我們自己的事。」

------

港獨要資金要人才要外交要情報要滲透
唔係講下就得
乜計劃都無就大大聲講
叫打草驚蛇

大致明白你想表達啲咩
但唔講出嚟又好難計劃啵
港獨都預咗唔係一時三刻做到嘅事，不過提出嚟大家都有個心理準備

支那豬躝啦

問題 1:
關鍵係無國際承認 無得參與國際事務
就已經唔可以當係主權國家
如果唔係點解台灣咁多年 長期資助瓦努亞圖
希望同瓦努亞圖合拼拎返個國家正統 加入聯合國
不過已經俾中共搞禾左

問題 2:
你話係乞 就係乞架啦, 仲要揾個好時間乞,
依家除左侵侵，日本同你本土 都無邊個夠膽同中共正面 對著幹咩?
侵侵就有武器姐 , 而我地得把口。

連登仔傻撚左
原來喱場運動一開始就被騎劫,港獨就係背後大台,我已經睇清事實

好多三毛 學人投票比負皮
翻大陸啦 你老母 遲啲票都無撚得你投呀 垃圾
玩狼人殺啦

咁你有咩高見呀

搞獨立一定唔係由大眾搞起
你起碼要有個論述
但到呢一刻為止
仍然未見到一套完整清晰嘅論述
話比人聽點實行、點解可行、點解要咁做

你話陳雲痴線都好
佢講果套中港區隔正正有套完整論述
唔似港獨一講出口
連外國都幫你唔到

又想作反自己話到事
又唔想無左大陸條水 香港唔少呢種人 多數都係濕鳩契弟黎

未入集中營就係

香港獨立嘅諗法一早萌芽
當中共政權施壓，就自然會浮面
請多多支持香港獨立

我冇錢移民
只不過覺得大家要再諗深d

歡迎你提出呀
起碼我哋好清楚自己想要啲咩

支持

唔係想潑你地冷水， 睇下立場呢個post d comment先啦：

我同意港獨係香港最好既出路, 但人心未準備好。我唔係話時機未到, 而係講緊文宣未夠力將呢件事打入民心。

要拓闊支持港獨既觀點, 加強宣傳。

一齊加油

手足一齊加油

可以一齊傾吓呀
我理解到永續基本法，保留「港人治港，高度自治」
不過點解熱普城會嗌「民主中國」嘅？

第3段係精髓

地區獨立
一國兩制
永恆不變
中國不能干預香港內務

咁你覺得係咪合理？

五大訴求以外嘅，
就講都唔畀講
一味驚中共打壓
但係從來只係諗住龜縮，唔去面對

香港人，怯你就輸一世

8月5號希望各位手足就低邊間鋪頭有參與罷工 下次就幫手去消費 逼使其他商鋪都要響應罷工 唔罷工嘅商鋪 不斷罷買！
同意請轉發

其實唔明咁驚做乜

Relax
唔係熱普城咩？
你入嚟咁認真打篇文，我就當你係手足㗎啦
俾啲時間我睇睇

呢幾年真心打壓得好厲害
驚係正常，佢哋有「正常生活」
不過怯你就輸一世

我認為容後再講會好D

攬炒->支爆

但阿爺支配下香港有好日子過咩 真心唔明

手足點樣回應學者講嘅第四點

【美學者肯定香港獨立可能性】

華特為波士頓大學名譽教授，也是哈佛大學戴維斯俄羅斯和歐亞研究中心的副學士，長年從事國際關係和比較政治研究

全文：
文中提及到
1）香港人嘅民族性
2）優越嘅人口、地理、國際地位上
3）獨特嘅司法、教育、市場
4）中共唔敢血腥鎮壓「港獨」
5） 香港獨立係歷史必然發生嘅進程！

問題要成事係要睇時機， 當連同路人都未對呢個題目得到共識， 夾硬推好客易造成內部分裂， 我覺得可以討論/宣傳， 但可以綁住5大訴求一齊堆， 如果唔係會令好多同路人覺得比港獨騎劫左

唔可以綁住

無可否認獨立是最好
但現階段唔好騎劫左5大訴求同雙普選先

香港各界同行至今唔想因為呢件事散
同埋實比對方拎黎大造文章

開放負評

呢個時間做呢D就係將所有民主派打成獨派
DQ晒佢

我係中共嘅話我真係捉林鄭去新疆做慰安婦算
本來中共形勢大好 香港後生仔爭住上深圳飲喜茶食酸菜魚
台灣果邊韓國魚本來都十拿九穩
而加爆單咁嘅野出嚟

希望佢哋可以快啲進化啦
專注力好重要

多謝支持！

『如果2047年無法實行「雙普選」，應該邁向獨立』
乜撚嘢命題嚟，2047大限真係到，又冇談判籌碼嘅話，有普選有咩用

所以要嗌“立即實行雙普選”

點解發夢既前線唔知既？!你乜水丫？!
今日尖沙咀冇拉拉插果位係你呀？

今次就算同路人都吾撐你喎!你吾好同我講下次遊行，你又冇端端冇問過我地就騎左遊行所有人喎!

2個月冇人提過要呢樣，你係咪玩野特登忘記5大訴求呀？！
定係你係五毛玩野丫!

既然咁多人覺得香港獨立太赤裸太難接受 不如改叫港人治港 當家作主

港人治港 當家作主就係香港人嘅共同目標

其實爭取緊既真。雙普選 係支共眼中同港獨冇分別

一旦雙普選選左件唔奶共既出黎
支共將會難以利用香港做Dirty works
真。雙普選就正正係要驅趕奶共班子
令支共係政府架構冇勢力=不受控=佢地眼中既獨立

點解一講香港獨立
你哋班和理非就發哂癲、割哂蓆
真係好撚灰鳩
香港獨立嘅諗法一早萌芽
三年選舉你都有眼睇到㗎！
而家中共政權施壓，就自然會浮面

我明你哋呢啲上一代，次次去開都有組織團體
但講好今次無大台，各有各做
點解要話我哋騎劫呢？

返返去最根本，我誠意邀請呢位女士了解一吓支持香港獨立嘅人嘅睇法
佢哋冒著被世人唾棄，都係想爭取一個有尊嚴嘅香港國家

我覺得起碼可以講
「反中共殖民統治」

冇港人治港 以子之矛攻子之盾咁有正當性
而且中共殖民統治算係幾同温層嘅概念

Trump 助攻，好快會變主流民意

一三五罷買!!

85之後

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

加速支爆

仲等2047無雙普選就獨立？
2020年無普選都要嗌獨立啦

師兄，我唔知你明唔明
我最撚憎就係以前嘅民主派

多多支持香港獨立

我相信其可行，就堅持去做，好多人反對，係連意識都未有

但係巴打，你自己對香港獨立嘅睇法係點？

星架坡用淡馬錫集團管民生，政府管三權
所以政府同集團合一，谷起所有嘢
極單一嘅長官意志獨裁一切
先造就經濟奇蹟

但當好似而家咁出現裂痕時
政府管治就開始出事
再加上新崛起嘅政黨工人黨同執政人民行動黨打選舉戰
政治管治威信就開始響警號
往日搪塞了事嘅藉口唔可以化解民怨

所以咁嘅模式真係做唔長
只適合建國頭五十年由無不斷咁發展到今日咁款先適用
而家部分坡人已經政治醒覺，求更多嘅嘢
就咁睇返香港
呢個已經發展起嚟嘅地方
未必適合用返坡狗模式

係囉早排真係中港融合
啲人連大灣區都唔介意去買
後生又返去大陸推拿

普選一個地方政府
然後成為直轄市

坡狗，手足你好似好憎新加坡
而家香港人都明顯係想要普選、全民投票嘅
雖然唔知未來會發生啲咩事
不過同獨裁應該相去甚遠

推
===============
屌你老母•宜家傢俬
宜家傢俬•垃圾公司

香港啲地區設計真係麻麻
搬大件嘢真係死得

IKEA 收遮收板 正垃圾

好撚嬲

pish

舉腳支持啦，希望民眾意識先行

咁樣講 其實真普選已經係有獨立方向 但係大家要明白香港嘅政治現實係 有啲人礙於以前嘅對港獨嘅觀感 或者有情意結 對港獨2粒字係比較敏感 但係願意面對嘅都應該知 依家證明咗一國兩制點都一定行唔到 咁大家唔想歸邊中共嘅時候 行去邊都幾清楚 但係推動真係要一步一步 始終無論如何我地只係民意嘅一部分

時代革命
香港獨立

其實去到呢步
無力感好大
2047前後融合我地可以做到咩？
香港人一定比人清洗
無論係永續一國兩制定港毒通通都不可能
唯有移民焦土先係最大出路

【真心求教】講港獨

手足

愈多人講就愈多民意

希望有日可以著住民族黨嘅戰衣
走上街頭

腸都畫到跌晒出嚟，就嚟死唔該大家埋嚟望吓

多謝呢位手足，好鼓舞
作為香港民族年輕一輩，
一定會肩負起建國獨立嘅使命！

香港獨立後
一定會政治清算呢班仆街

手足你想問咩

歡迎交流討論

[民族黨]香港獨立藍圖曝光！！

年輕人黎講 完全接受到
但係今日同兩個親戚(屌狗嘅)加老母(支持爭取) 傾傾吓
我淨係帶出中共唔好撚諗住威脅我哋，香港有能力自給自足之後就比人圍屌
所以呢條路要有好大量文宣支持

點屌法
我通常會去論證，中共點樣仆街，點樣威脅到香港，威脅到你親戚重視嘅嘢（e.g. 錢、安享晚年）
不過中共遲早會殺到埋嚟，你親戚遲早會覺悟到，殖民統治點樣令到香港人屈從於極權

重點係在於自給自足
例如講買水 香港自己其實搞得掂
但係一講到食就會話最尾平嘅原材料又係黎自大陸
大陸要鏈死香港好易
我自己覺得講到尾 佢哋係驚獨立會搞唔掂
而2047 佢哋又睇唔見

你幫我問問佢，知唔知點解而家啲新鮮豬肉咁貴？
事實上，香港每日都俾大陸鏈住條頸

2047 太耐啦

民族黨被滅黨
港獨議題被封殺
係得呢段政治敏感時期
先夠膽提返出嚟
仲要冒著俾大多數人和理非屌嘅風險
體諒吓

以前數據文宣多數係殖民統治
少啲其他面向

Target中/大學生

Target冇樓住、捱緊貴租嘅廣大市民

damn

特區已死，香港獨立

其實我都覺得係 我自己支持港獨 亦都覺得港獨係唯一出路 但我覺得而家仲未係時候 香港人共識未夠

想要民主想要自由想要制度想要法治既話
獨立就係唯一出路

歷史上從來冇一個極權國家會比佢地統治既地方自治
所以其實根本唔存在獨唔獨既問題
係你想要呢d野就一定要獨立
大家叫緊既雙普選、五大訴求同叫緊獨立係冇分別

60%年輕人 咁年輕人佔幾多%?

你不如話示威者中所有人都支持五大訴求
即係100%支持率? 自欺欺人有條撚用?

個民調係好多年前
我登出來，用意係用來嘲諷啲民意撚...

滿意未呀？
大家唔係睇理念而去支持，而係睇人數？
社會大學就係教你呢啲嘢

香港中文大學傳播與民意調查中心今年7月底，公佈一項用隨機抽樣方式，訪問了1,010名15歲或以上操粵語的香港巿民的民意調查，其中問到市民對2047年後香港前途的看法，近7成市民支持維持一國兩制，13.8%支持全面由中國直接管治，支持港獨的則有17.4%。

值得注意的是，調查結果顯示，年紀愈輕的受訪者，支持港獨比例愈高。在15至24歲群組中，近4成人支持港獨。而民主黨11月底公佈的民意調查顯示，18歲以下及18至29歲的年輕人有接近62%認為，如果2047年沒有「雙普選」香港應該邁向獨立。

出過去發夢都大致會認同
「而家唔應該提港獨話題」
因為你身邊嘅手足都唔知係乜嚟
我都頹咗 唔知下一步係咩
所以都無再推呢個post

如果美國加歐盟都反對
係咪都想獨立？

想攬炒咩？

如果你地既同學既父母係警察, 請唔好忘記, 就係呢一班人
.用布袋彈食盲一個無辜女仔
.換白衫扮黑社會去元朗站恐怖襲擊無辜市民
.向無辜老人院射過期,有毒既催淚彈
.好似鄭柏林先生咁扭斷無辜市民隻手
.問黑社會葉虎借裝備
.打斷無辜市民既手, 斷到得番塊皮
.輪姦無辜女市民
.餵藥逼無辜女市民失禁
.斬斷無辜市民左腳
.
.
.
而家唔係叫你地欺凌佢地, 你陣係需要話比身邊既大人知, 犯法既野留番比大人做, 知唔知道?

我咁問係因為
雨革之時外國好似已經表過態

反對香港獨立但支持一國兩制
（咁樣對佢地利益最大）

叫獨立既話要預左一定死人
有幾多人有覺悟？
我支持獨立

香港憑咩獨立
無兵

咁都係正常
共產黨執政
香港人又遠遠未跟上
我係美國都唔割蓆 抽多陣共產黨油水
呢個係時勢問題，所以而家有啲港獨論述都係等支爆
另一方面嘅論述就係，點樣利用港獨優勢，為國際帶來利益

不過你上面個問題，似乎係想試吓我哋底線多啲？
想知我哋敢唔敢自我孤立，堅持港獨？

求你花少少時間睇上面啲文宣

香港國

論述架構越完整
越有人支持
希望有能之士可以提出比較完整既學說
從地沿政治及資源論去講下

因為就算獨立咗兼國際承認先算啦
側邊有一個流氓大國係一個事實
香港獨立後如何長期發展
要有一個遠境
大家先可以跟機

手足我唔明
點解雙普選、五大訴求同港獨係無分別

i mean意思上有分別但實際操作上係一樣

大家會想係一國兩制下得到民主同保持現有制度
但歷史話比我地知玩中央集權既極權國家呢樣野係冇可能發生

簡單d講而家港共政府點會回應你五大訴求點會比你有雙普選？
佢唔比既話你就放棄爭取？
如果你要爭取到底就要推翻呢個政府成立自治政府
你自治得又點會依附共狗？
最到後咪即係獨立囉

一日未獨立

香港都係中國領土 只係暫時自治

香港一到2047都係會無咗自治權

咁點解會一樣

態度正確

大家要贏就唔可以一次輸晒

十一先係大戰！

「警世」劇本聽日大追捕 然後九月完事

推翻暴政！！

啱呀
而家好多人都仲期望個政府會幫你落實五大訴求
但港共政府都無話事權嘅

請大家畀新政府一個誕生既機會

中共騎劫下嘅香港政府...
政治實績只會俾大家鬧

【升級罷工】EndGame＝全面開啟升級抗爭
網民問卷調查報告 我們在這沉痛的晚上公佈

罷工好好好重要
辛苦手足

2047太遠，2020仲未有雙普選就應該要獨立

係烏克蘭獨立嘅關鍵一步
巴打入嚟幫推

我聽日推爆佢
呢家大家都悲傷同應戰緊

份民調好耐年來前
希望大家未來可以同我哋一齊去爭取同實現

講真，我唔支持港獨。
因為香港人掌權之後，太容易被鄰國收買/嚇怕，
這22年還不夠可怕。
連台灣也深受壓力。

歸英/歸美會係更好選擇，而且相對容易些少。
英美得到香港有著數，他們才肯出手幫忙，事後亦願意協助抵抗。

香港民族無須妄自菲薄
咁多年，香港一直都係國際大都會
如果唔係支那喺度抽油水
港共政府出賣香港人
香港一定繁華盛世

香港民族點解唔可以生生性性靠自己，而要受限制於其他西方國家？
更何況，英國而家自己都搞唔掂
美國嘅政治體制又唔可以完全應用喺香港入面

當然，歸英係咪推動到香港獨立，我都唔知，但香港獨立一定係最終目標。
咁多年嚟被殖民統治，我受夠啦！！
我自豪我係香港人！

係咪都屈港獨
既然係14億人既夢想
成存佢地

大家慢慢明白咗先囉
此終大家未發掘到香港獨立嘅必然性、必要性同可能性
希望巴打都可以睇睇

我都覺大家未接受到 或者時機未ready
但其實真係唯一出路黎
邊有可能等共產黨比所謂真雙普選香港人
澳門選舉得一個候選人

香港有獨有既文化制度 國際都會 價值觀 文化
真係唔想變到好似內地一個城市咁

支持你既睇法

多謝支持香港獨立

每個人原本都是自由同獨立。每人想歸邊個家其實係佢哋嘅自由。現在睇嚟嘅狀態就係好多人都想歸中國。為何呢？
因為佢哋唔認為香港獨立值得用生命和財產來博。現在係噉嘅話，可以點樣？
1) Lawful Good: 中共欺壓人民，應該瓦解，但是一定要跟隨國際法律允許嘅規限內做。
2) Neutral Good: 中共欺壓人民，人民應該找辦法改變政制機體。
3) Chaotic Good: 中共欺壓人民是前提，人民用甚麼方式對抗都可以原諒。
4) Lawful Neutral: 想香港獨立嘅人同想香港歸於中國嘅人係政見不同，有政治衝突就喺政治上解決。
5) Neutral Neutral: 人不犯我，我不犯人。有因報因。有仇報仇。
6) Chaotic Neutral: 要獨立就要靠自己強大，要自由民主就要不惜一切擁護自由民主。
7) Lawful Evil: 只要法律在我方，我就可以為所慾為。
8) Neutral Evil: 只要不被捕，我就可以胡作非為，
9) Chaotic Evil: 弱肉強食，要達到目的可以不擇手段。

本店支持香港獨立，但不支持強迫香港所有人為而付出。本店支持對抗中共欺壓人民，但不支持無差別抵制中國人。幫人不怕幫多一兩個。傷人傷多一個都太多。

香港問題係，旁邊有一個龐大的政權常常唔守規則地伸手過來控制、拿著數，咁其實就算獨立得到，都只係等於換了名稱的一國兩制。

唔好忘記一國兩制在名義上，都賦予好大權利比香港人。問題係中國不守規則，無人可以制裁。香港就算獨立左，一樣都係會被中國控制，最好也最多跟台灣一樣。

所以，我一直相信歸英歸美，才守得住民主自由。

成日話香港獨立係最終目標
咁當中反中共殖民統治係過程
包括抵制中資、開托本土經濟等

再者，一國兩制下，共產黨對香港實施政治操縱，係喺基本法上有根有據，有國際共識。

當然，巴打你相信歸美歸英，由外國勢力去保護香港嘅自由民主，都未嘗唔係一個方法。
但於我而言，香港人有自己嘅民族性，值得被視為獨立國家，加上被殖民統治咁多年，我只想見到香港人當家做主，而唔需要靠人哋，同埋屈從於別國文化、政治體制。

店主支持香港獨立嘅店鋪一定會多多支持

有香港民族身份認同
先至係我國子民

台灣大部分人種屬閩南
閩南人天性為錢為利益
乜都可以出賣。
即系而家d廢老加強版。
後生好多已經好左，全靠綠營撐住。
但無可奈何，依然有貪瀆問題

廣府人相對無咁仆街
所以其實如果台灣既政治環境系香港，晨早搞掂

知唔知點解唔比香港人當兵？
美其名叫所謂既「中央」為港「貢獻」
實情系：香港人系壓唔住，唔由小開始閹左你大左一定反檯。

你見其實80後應該反應系最大
但而家反應大果堆，系90尾2000後。

香港同大陸環境，認知根本南轅北轍，唔可能融合到，夾硬一齊一系你死，一系我亡。

除咗系你老母之外，大部分都無異議
唔怪得體育係無經濟貢獻嘅活動

Btw 請多多支持香港獨立

以前我絕對唔贊成 但宜家別無他選 係中共迫我嘅

支持
由正名「中國」做起
避免用「內地」、「國內」

返返去七八十年代香港人，嗰時嘅香港站於國際舞台！以軟實力抵硬實力之不足，淨係搞好東方荷里活一範都夠砌

「內地」、「國內」基本上都係肯定緊香港係中國不必分割嘅一部分

以前中學雞時讀文言文
中國係泛指中原地區
中國只係一個共產黨騎劫咗嘅地方
所以香港人唔一定要反中國
但一定係反共、反殖民統治

啱呀
根本大陸而家啲電視劇都係抄香港
大陸根本就係抄緊香港整個知識型經濟系統，又抽走啲人走上大陸
社福界就更加唔使講，大陸咁落後，乜都唔識處理，淨係識得跟政府政策做嘢，完全幫唔到人。

一套大時代講晒

)

是咪呢套？
雖然tvb喺政治立場上係紅底
大家都會話罷睇
但無疑香港係有呢方面嘅技術同人才培訓

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

共狗開始出招未

[巧驚] 中央提醒香港示威者「月圓夜快到」

廿幾年前嘅TVB真係為港人服務㗎 培育咗好多人
係97後 共狗以文化殖民奪走晒我哋歌影視創作自由
即係香港喺金融以外 曾經冠絕亞洲嘅才能

大時代係韋家輝神作 唔係咩政治片
但描繪香港當時作為金融都市嘅社會面貌 好癲㗎

獨立軍

美領事館見

外爭港權，內除港賊
（爭取民主人權法案，懲處賣港官員）

「反送中」X「五四運動」

#Chinazi

殖民統治迫在眉睫

港澳辦：港止暴制亂後應推國民教育

其實都係個心到 唔講出黎

港獨係背後相信緊一套嘅意識形態、理念、社會事實，繼而影響緊我哋嘅抗爭手法

譬如，我自己唔會相信向政府爭取「五大訴求，缺一不可」。因為港共政權不過係傀儡，中共會將真正嘅民主自由捧手相讓畀香港，所以香港民族必須有革命嘅準備。

又譬如我唔支持喺未處理國藉身份、公民質素之下，進行雙普選。

武裝起義

準備加入獨立軍

屌你美國巴打咁用心整咗呢首歌幫香港人宣傳
點解好似冇人聽過咁

Hong Kong is my country

民族自強 主權在民 香港獨立

單車愛好者#174174 連假撤回都收貨呀 仲唔係鬼?
喺時候要見好就收了

隔離有手足share

/

論述1: 香港隨時俾中共斷水斷糧

先唔講東江水係正常價200倍
中國係全球進口最多嘅國家
乜春供應糧食畀香港
根本bullshit 顧掂自己先

論述2:中共隨時可以拋棄香港，經濟只佔中國GDP 3%

香港對中國不嬲都係好重要，根本用GDP就衡量唔到
尤其係洗黑錢、抄香港嘅技術

香港人好愛國

香港獨立!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

屌奶 2047仲雙乜鳩普選

兩年前嘅事
而家做民調唔知會係點

但香港冇軍隊
靠黑警死得人

好想搵人多次民調

睇睇上面啲文宣先
冇軍隊不成問題
流血革命只係其中一條成功出路
仲有國際外交

就算唔係，而家都海外訓練緊，加上我哋前線手足咁撚勁
唔好淨屌可行性ok?

而家港共政權連講唔畀講
學術自由都冇

到 2047 ，佢地已經唔係年青人。

連登仔：解放軍入城，我返屋企訓覺。咁點獨立？

有錢人話：睬你都傻。

你開啲post好鳩
都唔知應唔應你好
與其一味批評 不如畀少少建設性？

我要香港獨立

中共覺得一國兩制真雙普選等於香港獨立

脫中先係香港出路
仲信一国兩制, 鍾意做中国人想香港死嘅唔該上去中国生活
唔好累死香港

靜靜地贏

如果我地今次搞得好好睇睇，幫美國大大力屌中共，中共十年內會倒台，我話既

支持脫中

先撩者賤就係民意。

沉默大多數平時好少會採取激進行動。但是，被不斷騷擾時，平時和平的人往往反應都會很大。

點解政府失去民意，就係因為不斷撩交打，不斷點火頭，不斷推出政策惹起爭議。

官逼民反

我諗d人都想，只係覺得自身條件未夠好⋯⋯
嘈起上來，支那會搵軍隊打你，香港除咗班popo有乜？有其他國家支持就容易多，睇台灣，得十幾個國家有邦交，香港要更多國家支持都可以.....
星加坡咁細，都可以獨立，可做參考.....

小弟愚見
香港民族自強為核心理念
覺得自身條件唔夠好，就應該自強不息
所以唔單單係依賴其他國家嘅支持，亦要令到其他國家願意透過支持你而獲得利益

對內對㚈都重要，要成為一個國家，要有認受性，要有其他國家認同，尢其聯合國，冇人認同，在國際上成不了一個國家.....
要獨立，中國就有藉口出兵，到時有冇國家肯出兵保護香港？這是很現實的問題⋯⋯
有沒有不受傷不流血的方法？可唔可以成為非合併建制領土？似屬美領土嗰啲，例如関島都是屬美領土，美國幫你成立政府，制度等等，然後你想獨立都可以⋯⋯
對內當然要有人支持.....

Pish

哈佛大學博士Anders Corr：Independence for Hong Kong is not unthinkable

太多失敗主義
有generation gap
老一輩認同既少

不過無論支唔支持都一定要認清獨立先有真正自由

中共連普選都唔比香港 獨立好應該

香港獨立 唯一出路

香港特別行政區共和國

香港獨立，根本合附法理

令我想起細個時讀德意志獨立既歷史，經濟夠強其實真係可以獨立

在第二次世界大戰期間，新加坡在1942年到1945年被大日本帝國所佔領，當戰爭接近尾聲之際新加坡重新為英國統治也開始讓新加坡自治，新加坡渴望加入馬來亞聯合邦並在1963年和該國一起建立馬來西亞聯邦，然而社會內部的矛盾與激化，促使人民行動黨和掌握馬來西亞政權的巫統產生歧見，最後馬來西亞將新加坡逐出聯邦，新加坡在1965年8月9日成為獨立的共和國。

要等WW3 中國狗無時間理我地先可以獨立

如果冇咗中資嘅蠶食同壟斷

呢個都係𥌓光之一
成功路線真係太多
支爆、WW3、武裝起義、國際孤立......
任何手段都值得支持

民意撚：獨立放係入心面，唔好講出黎，雙普選夠啦

脫離中共 唯一出路

拉

我本身身邊既中年都冇人講
原來有…

一定宣傳

一齊宣傳

驅逐共黨 還我香港

啲答案答完都係冇答

呢期民主黨食咗藥？咁勇嘅？

你想問咩

民主黨？

唔係話唔想，但力量未夠時，最好狹天子令諸侯。
講到明自立為王，會惹來內外好大反彈。

此外，中共根本不怕港獨，怕的是歸美。

一齊踏出第一步
做咗政治宣傳先

講得好！

前題係無真普選支持先獨立 而家大多數人都希望借美國逼到有一定程度自治 美國既目標亦都係以普選為目的 當然佢地會選個代表到美國利益既人上去 但親美係現實政治上既機會同成本都遠比空無計劃港獨低

成日講宣傳宣傳 不如你地自己組團研究下成個計劃同内容先拿出來宣傳好唔好？ 唔好得個口號就算 你有計劃有願景我唔介意聽你地講 但我好反對空有口號 無計劃無人材 隨時只會推人去死

咁你睇哂成個post未
呢幾年一早寫哂計劃
而家係用口號聚集群眾
用論述去建立身份認同

係唯一既出路

中共一日唔倒台一日都唔駛諗

陳雲永續基本法套論述仲完整個你地...更唔好講其中香港民族論只係係陳雲講既野左抄右抄..第一步連推翻中共既軍事力量都無...何來談獨立....

你肯聽我哋嘅願景，我多謝你
但話港獨冇論述基礎，真係好委屈
可能因為你睇咗陳雲本書 同埋陳雲條撚樣冇俾港共封殺
所以你覺得佢完整

而且我哋都唔似陳雲咁精英主義
我哋仍然想開托民間對香港獨立嘅討論

你有冇睇過民族黨嘅眾議？
香港獨立後唔同具體方案政策都有提出過
而家港獨連集會自由都冇 就先俾自己人打壓
要傳播論述就難上加難
所以如果你真係願意聆聽，希望你會支持港獨嚟緊嘅集會
讓港獨嘅願景帶入群眾
我都唔認為港獨止於口號
但我哋連自己人都無辦法有系統地組織到
口號就成為我哋聚集嘅起點

我信呀
可能時間係長啲 但我信我有生之年應該會睇到

軍火都未敢買入,錢多都係用嚟走佬姐

我要唱國歌

俾人割硬蓆
我就主張而家搞地下組織先嘅

唔好落中共面

出坦克未
港獨派落咗五年中共面，點解仲未出嘅

面對香港反送中抗爭，中國出兵代價太大，只可恐嚇。香港與中國邊境接壤，又缺乏國防自主，解放軍要屠殺香港人，本非難事。然而，中國香港經濟關係密切，逾七成外資經香港流入國內，香港一亂，本來已經受到美國制裁嘅中國經濟就會雪上加霜，股市樓市一夕暴瀉。而且，香港台灣聯防抗中，解放軍制服得到香港人，唔等於有力控制以至征服台灣。香港位處新冷戰前緣位置，中國出兵，台海局勢定必升溫，而區域戰爭一但擦槍走火，印太地區各國就無法坐視，屆時世界大戰一觸即發，中國冒死一戰求敗，抑或果斷退縮自守，都會令中共政權承受極大風險。

既然搵到敵方弱點，咁獨立更無需顧忌

是唯一出路

公海成堆01風向撚仲係度吹散個加泰集會

一齊去

你地如果有TG GROUP或有咩方法等我可以深入了解下。（即使我了解完後都未必同意我亦唔會對你地有咩惡言）我唔會封殺所有可能性同尊重政見不同，因為呢個先係民主既精神。

我唔同意，共產黨既黨文化唔係常人可以理解。佢地對權力既控制慾去到病態式執著。有當年精神醫生後來成為記者分析過列寧同史太林都係有精神病所以殺左好多身邊既人。中共仲有一招就係鎖國，你唔好忽視呢個可能性。有傳習近平有考慮過同準備左幾手如果唔受控同比美國逼死都唔改革好多機會佢寧願要權力都唔會放手改革。

你又唔講 我又唔講 咪唔存在lor

由集會討論開始

唯一出路

在整體受訪者中有17.4%的人支持港獨，尤其在15至24歲的年輕人群組中，港獨支持率高達四成。

得17.4%支持 唔係主流民意
講一半唔講一半 同cctvb有咩分別

你都弱撚智
我寫評論 作文 使唔使全視角乜柒都寫落去呀

新聞報導同評論都唔識分？

去集會果班，唔代表全香港，就好似撐警集會咁，都唔係代表全香港。想去就去，唔想去咪唔好去，反而覺得大家post多d點解要支持／反對個集會既post，比大家自行決定會更加好。
最後，集會無可能影響我地既初衷，去既只係聲援佢地為自由所做既事，唔係聲援加獨。

勿忘初心，方得始終
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可
不自由，毋寧死。

搏屌㗎喎你
成日用cctvb同林鄭做類比
但啲類比差撚到

不如你自己諗吓
我話你同狗有咩分別
你會有咩感受呀屌你老母

咁睇黎所羅門都係01風向撚

同意
唔明割乜春蓆

事實就係講一半唔講一半
行為同cctvb 一尻樣

唔好激嬲中共

你地太崇拜條友
如果佢講乜7都跟
佢好容易就帶左個風向跟佢地個劇本行

仲有個個都話過左條bill再算
核突嗰句咪又係過橋抽板

柒咗收撚皮啦
呢個標題同內容擺明串鳩你班民意撚啦

有兩架直升機同時飛
一架向將軍澳
一家去灣仔

屌你老母
而家屌埋你老豆呀
夠完整未呀豬隊友

有兩架直升機同時飛
一架向將軍澳
一架向灣仔

香港獨立呢個議題好快會俾五毛及其蠢人支持者狂屌

事實就係講一半唔講一半
你屌晒我全屋企人你都否認唔到有依個行為
同cctvb一尻樣

永遠都只係得三篤屁
咁撚鍾意睇事實
有本事睇哂成個post再講
咪撚睇一半屌一半啊

都幾岩時候，特登係選舉主任同意區議員候選人入閘後搞大佢

如果唔係
你就同無腦藍絲行為一尻樣
淨係識睇cctvb 然後當自己係啱哂

唔知係咪配合選舉
嚟緊中大都會出港獨民調

加上而家宣誓必定問議員
你支唔支持香港獨立

連登基本上大部分都係大學生 年輕人
根本唔作準
而且光復香港 時代革命呢句野唔係港獨搞出來

真係標題黨嚟串民意撚
唔使太認真

係人都知港獨仲處於宣傳期
而家個政府不斷打壓港獨
冇人出到嚟撐 搞唔到集會
你都好難想像會有好多人支持
背後嘅誤解可以澄清到

光復香港 時代革命係梁天琦2016年嘅競選口號
你唔使割得咁快嘅

同埋我想去論證嘅係
喺某個時空入面 港獨一樣可以係主流民意
例如16年本土掘起時嘅連登
又或者係各大大學學生會入面

2016年有17%支持已經覺得好多
當年港獨聲勢相當大
而家反而有人嫌少
美國獨立都係得30%人支持，做到咪得

根本就係港獨啦 傻西 當年天琦為入閘咪作話唔係港獨 實情咪港獨口號 屌你老母 係港獨又點撚樣呀？又想割？

我哋要避免激進嘅變得更激進
和理非嘅變得更和理非

一齊把握今次民調時機
做好宣傳

...點解你隻隻都係中文字
但係成句我連唔到成件事上文下理
Btw 有冇巴打睇得明？

叫你睇哂成個post先再屌呀

唔係選擇性接收嘛？
啱聽就吹捧
唔啱聽就過濾

比人強姦得太耐 對自由後缺乏想像

支那解放軍軍營

一定會拆咗佢
或者做培訓下一代嘅基地

自古以來。。。 香港獨立係歷史必然發生嘅進程！

你唔信問下天琦囉 傻仔

係又點 唔係又點
會影響你支唔支持香港獨立？

唔會 不過我唔有人將句口號扣帽子姐

唔想

咁你支唔支持？點解？

鎖國嘅話
大陸人應該同老共死過
即刻內戰
班友都唔敢用自己嘢 食自己嘢
到時廣州都嗌獨立
然後又再武力鎮壓

加上中國係全球最大嘅糧食進口國
即管睇吓佢有冇能力鎖國

獨立可能係對香港最好既處境
但係 提出呢樣野既時機好重要

Hk01嗰500個唔可以睇少，兩個月前post拎出黎推

繼續屈係五毛囉

點為之提出？

集會？
嗌口號？
出書出文？
喺連登講？

我記得之前，我地有手足宣讀左臨時政府宣言
之後所羅門就話，咁樣會延誤左（法案）既通過
因為佢地要討論既問題增加左

宣佈反對獨立就係五毛就係鬼。

獨立係對香港最好的選擇

幾年前我乜都唔識既時候會支持
以家既我都唔會特別反對人地提港獨 但唔會特別去推崇
因為我覺得港獨係冇必要既
點解我地會想搞港獨 因為我地唔想受到中共既極權統治
但問題係港獨唔係一樣可以一步登天既事
中共係唔會咁順坦俾你港獨 而其他國家亦冇可能插手幫到香港搞港獨 只能靠香港人自己
中共一定係被削弱得好緊要/被推翻 香港先會行到獨立
而單憑香港咁少人 即使200萬人發起武裝革命 都唔可能推翻到中共
唯一既可行性係13億人有大部分真係醒咗 會好似香港咁起身對抗暴政 咁就真係有機會搞殘中共啦
但如果中共倒左台 中國變得民主 人民質素進步 我地係咪仲需要港獨呢？
所以我覺得呢一刻係唔需要特別推崇港獨住
因為五大訴求完完全全係基本野嚟 基本法都承諾咗香港係會有雙普選 所以外國先可以咁張揚幫拖

支持港獨

原來又係01？
點解次次嘈親啲野佢地都好似有份咁既，仲要瘋狂洗版

咁大聲講solomon大台壞話？

成年人強制/可選擇性服兵役
例如服咗會有d福利
軍營都係軍營 但係香港人嘅軍營！

請問 作為一個支持香港獨立嘅人
唔參與推動獨立 令港獨普及化 增加香港人支持港獨嘅共識
咁點樣會出現你所講嘅時候？
咁同民主會喺天跌落嚟有咩分別？
定係要繼續比中共強姦 搶多幾次三千幾百億先開始講得獨？食自己人血饅頭？

單向嫁咩屌 香港比佢洗錢走資
佢夾我地 我地咪夾返佢囉

香港獨立係維持國際地位既唯一出路

睇到第5點就完咗
頭4個都有機會做 但同中共談判就涉及雙方誠信
而你所講喺普選任期做嘅準備 佢會唔會阻止？你強調佢係你主權國 佢咪繼續干預你？內政嚟嫁嘛呢d然後全面落實建設香港市

阿爺wor 阿乜L爺
中華民國都要叫聲香港阿爸（因為香港係孫中山革命思想發源地）
而中華民國又係中華人民共和國嘅阿爸
咁香港仲唔係中華人民共和國嘅阿爺？？！

上佢地facebook搵？

哇屌 睇咁耐原來係建設民主新中國
呢道800萬人係唔自救(當計撚埋d支那新移民 比佢入救生艙)
走去救13億人

推
眾議港獨

的確要自救先
呢個正正就係以家唔提港獨既原因

我會話好大程度上係單向，你唔比地方佢集資/走資，佢可以搵第二度，d錢係佢地既，佢就蝕死都唔比你賺，吹咩？

我認同大陸人好多都冇品，或者用屎忽諗野，但佢地有錢既人口真係越黎越多，香港係要做佢地生意，冇得做既真係全民失業，會死好多人。

獨立冇路行，唔好咁浪漫

不厭其煩，要講到所有人都明。中港權貴總是吹噓「香港依靠中國才能生存」，但事實上卻是「中國經濟依靠香港金融才能生存」。多年來，北京以為可以一手盡用香港為其服務、一手扼殺香港自治，現在終於踢到了鐵板。攬炒之道，就是北京要麼放手讓香港自治，在一國兩制下中港互利；要麼承受失去香港金融中心，中國經濟資金鏈斷裂之風險。

• 香港是中國最主要的境外投資來源地
（2018年香港對中國的直接投資金額為961億美元，佔中國 FDI 總數74.7%）
• 香港是中國最主要的境外上巿集資地
（現時合共有1,146 間國企、紅籌、民企在香港主板巿場上巿；2018年中國企業在香港的IPO金額高達35萬億美元，佔中國企業境外集資總額79.6%）
• 香港是中國最主要的境外銀行貸款來源地
（2018 年香港各銀行對中國大陸銀行和非銀行客戶的淨債權總額高達 910億元美元）
• 香港是中國最主要的境外債券融資平台
（2018年中國企業在香港發行的美元債券總額高達723 億美元，佔中資企業境外發債總額的64.2%）
• 香港是中國最主要的境外人民幣交易中心
（2018 年香港佔全球人民幣境外交易量的79%）
• 香港是中國最主要的境外私人財富安全港
（2018年香港各金融機構管理的資產總額達3.1萬億美元，估計大部分為中國權貴的資產）

▋資料來源 Information sources
FDI:
Equity:
Loans:
Bonds:
RMB:
Assets:

Source: brianfonghk

依家你覺得邊個係inelastic先？係有產能有市場等人投資個個定係所謂完善法制系統，穩定社會個邊先？

對

唯一出路就係共產黨垮
到時你想點都得

不可行
問題係 有辨法確保中共乜都唔做?
滲哂入黎你可以點樣保障獨立到
同埋獨立之後
係中國既持續威脅底下都可以走落去?
中國共產黨係乜料大家都知 同佢講法律講協議講承諾有用?

簡單D黎講就係 除左中共消失以外 乜野都係假
要諗既應該係依家走咩路線先係可以最接近，實際地令中共消失
除左要國際戰線
或者可能需要些實際既論文 係全方位咁說明共產黨既威脅
雖然美國呢方面已經開始多起黎，全世界都開始留意，但力度還不夠
NBA事件係核彈，但依家都就黎涼，要想辨法繼續燒下去

美國反對，港獨? 不了

日撚日嗌反抗
都冇人反抗嘅，淨係識走
我自己支持反抗 亦都覺得反抗係唯一出路 但我覺得而家仲未係時候 香港人共識未夠

點解要將兩樣嘢撈埋嚟講 反抗我就反抗緊 戰略同戰術都分唔開咁我無辦法

你反抗姐，但係好多人唔反抗
所以照你邏輯，唔嗌得反抗
美國佬話要非暴力，反抗即係暴力啦，係鬼
反你老母閪抗

關美國佬咩事

「NBA 事件係核彈，但依家都就黎涼」？

涼你老母咩，涼係大陸用語

幾個字就係到嘈山哂 依家有乜撚野唔妥呀 屌你老母

終於可以嗌香港獨立

獨立後最正係即刻無單程證

叫得未

40%

風起了
維吾爾族集會
多謝獨派手足，小弟又見識多咗了

都冇得擇美屬!

脫離支共
預埋你

根本美屬好過香港獨立
共產黨唔收皮獨立左都係好似台灣咁
香港獨立唔係唯一出路

民族自強 脫離暴政

點撚解唔係諗當家作主先要不斷淪為大國殖民地

台灣有軍隊仲隔住個海都搞到咁
香港乜春都冇仲要痴住支那
共產黨未冧又冇美帝照住香港點當家？

「我希望大家喺討論港獨時唔好再留一啲「點港獨? 你有軍隊乜乜柒柒咩? 用把口搞港獨?」 既悔氣說話。希望大家理解就算係港獨呢個方針，大家都有無窮無盡既想法，例如靠攏美國，甚至真係有人想靠軍火勇武革命。你如果真係想對場運動好，你應該參與討論，講下有咩方案比港獨呢個發展更好，而唔係一句「做唔到」就ban咗佢。如果單純因為看似做唔到就唔試，咁我地就唔會到2020仲堅持「五大訴求，缺一不可」啦」

Credit to 我以為 巴打

又嚟冇軍隊論

敬請參閱

香港獨立就係民意

#11 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咪又係冇講點打解放軍
係人都知香港有籌碼啦
唔係場運動點持續到衣家呀

呢個係對香港好, 但係民主黨當然大力反對美屬香港啦!
如果成為美屬香港， 民主黨冇咗 好多議席!
民主黨咪冇得繼續做!

就算共產黨真係收咗皮， 香港 繼續 中國大陸領土都唔方好事!
因為獨裁咗咁多年， 後世一定會用返呢啲獨裁嘅方法， 大把例子見到啦

香港獨立，唯一出路

但係好多人都唔同意美屬

樓主可否試下開多個一樣標題一樣內容不過加多幾幅好似呢啲圖落去嘅post，睇下犯登會點

我已經嘗試不斷說服啲人， 有成效， 但係唔大!
已經唔計大中華膠

To 獨派手足

有周浩輝同堡主

香港獨立
主權在港

全民武裝
奮勇抵抗

剩係年輕人計都唔過半數
計埋年長一輩既全港投票可能得兩成都唔夠

大佬叫到，可以試吓
不過啲圖，我都係左偷右偷
唔係自己整 你有更多可以share

你支持港獨理念就幫手推廣
一齊嗌口號
咪咁多嗲

無論和理非集會定勇武街頭抗爭都不乏獨撚手足嘅身影。
琴日係一個絕對和平嘅集會，大家都無任何裝備防具下，防暴突然衝向入會場想借機濫捕手足。
但獨撚手足係零裝嘅情況為保護手足義無反顧咁衝前、反抗、打狗救人！

而係新聞入面無嘅畫面係，直頭有最少兩個獨撚旗手手足衝前就係popo 嘅正前方保護其他手足離開，期間不時高呼「香港獨立，唯一岀路！」士氣高昂。

由始可見獨派係和理非、係勇武，真正嘅和勇不分，適當時候做適當嘅野。

獨派長期面對被割蓆、屈毛、屈鬼、攻擊、誣蔑、打壓並無選擇放棄、還擊同路人、作無謂嘅謾罵而係選擇默默承受繼續行落去。
呢啲就係真正嘅獅子山精神—香港嘅精神

作為香港獨立嘅支持者有呢一班手足我感驕傲

最後，
香港獨立，唯一岀路！

一單新聞認清獨派係咩人

共產黨學識放手係好事嚟，都無能夠管到咁多人
十四億人民會多謝佢

咁咪啫係冇辦法
所以我支持美屬香港

美屬會出現好多問題
香港被殖民統治咗咁多年
你應該都身受其害㗎喎
到時處處受到束縛
你諗吓全球都講緊脫歐獨立...先知美屬會有咩問題

重點係，你都係考量緊現實啫
覺得而家做唔到，先會揀含美國條撚

港獨此終都係香港唯一出路

香港外交唔止唔差，而係直接係外交上某程度上已經擁有獨立國家地位。

2010年人質事件，就係時任特首曾蔭權直接同菲律賓交涉。

咁都出番黎 正呀

超過60%年輕人認為，如果2047年無法實行「雙普選」，應該邁向獨立。
另外果40%係支那人定弱智？

千祈唔好咁講 你呢幅圖我都係第一次見 你哋識開泛登post，我呢啲老餅唔識

念念不忘 必有迴響

美國民調：六成美國選民有留意香港的政治示威

仲有呢個，六成美國選民支持港獨

連登仔：嗌口號就激嬲美國佬，會輸晒！

我其實唔太明有咩唔應該
你一日唔講 一日都唔會有共識

一開始未有香港民族論 未有獨派出現時一定冇1%嘅人有共識
就係要講先至可以宣揚意識 同更重要探討可行或不可行性

最痴撚線嘅係 追求自由嘅音山然想打壓其他追求自由嘅言論

新加坡有能力成為一個國家
香港比新加坡更有能力

D正負評好撚頂癮
個個po風向都唔一樣

我而家改變咗諗法了 而家都會有幫手嗌 俾少少耐性大家習慣ok?

其實標題係咩風向啲正負評就咩風向

反送中係共識，五大訴求唔係。 會失焦
唔好舉美國旗
唔好叫光復香港
唔好衝立法會
唔好用火魔法
唔好用槍魔法
唔好裝修，藍紅資都係打份工
唔好打，會死人失民意
唔好搞前線，前線好多黃
唔好唱榮光，會比人話港獨
唔好，會激嬲共產黨
唔好，會激嬲美國

P 牌照推

多謝支持，我哋一齊行呢條艱辛嘅路啦手足

無所謂啦
最梗要吸引到你哋入嚟了解多啲獨派嘅諗法

推哩個

香港民研：11%贊成港獨 83%不贊成
贏登仔：香港獨立就係民意

11%咪120萬香港人囉
跳樓啦你

The choice is yours.

大佬好棒場

紀錄低蘋果日報最近割勇武、港獨：
「我們要警惕的是不良份子的滲透破壞。例如最近警方檢獲的手槍和子彈，兩枚炸彈和黑衣人在終審法院門前扔汽油彈縱火等，我懷疑都是想將我們運動的暴力擴大，破壞我們運動的滲透者所為。這些滲透者聽說是有中國背影，想在港製造麻煩給習帝的權鬥對手所為。他們想利用我們的運動作為中共權鬥的彈藥，我們不能中計」

唔好意思，打擾吓
本身有睇開勁fight 哥啲Post

介唔介意幫手講吓點解改變咗諗法嘅？

魯迅：「中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂他們就來調和，願意開窗了。」

五毛：「最新風向吹奏獨立」
唔好激嬲中共
唔好中共慘党圈套
時機未成熟
被竇軍師講毒派推人去死

辛苦晒手足
我哋一齊宣傳港獨

唔係獨立左啦咩 馬鞍山共和國 沙田做左首都

我無乜心路歷程可以分享唯一一樣嘢係希望大家叫一個口號出嚟係真係有思考 而唔係純粹當佢係一個口號 好似香港人報仇已經俾人當咗一個口號咁簡單 口講報仇但連m記都戒唔甩學咩人講報仇我真係屌咗出聲

同樣地一堆人口叫港獨但其實點解要獨 點樣獨 獨完之後點算 都無認真諗過 如果大家都真係去研究點做 成件事會多人認同好多好多人其實都係認同港獨但唔認同香港獨立黨做嘅嘢 覺得佢地騎劫 所以我覺得佢地要爭取人同意 唔係用口號去灌輸大家港獨思想 而係同更多人解釋佢地做緊咩同做過咩 淨係叫一個口號無意思 無人會明要記得我地唔係叫口號機器

對住上一輩，一定係講彭定康

全文：

利申：傾向支持勇武港獨

國崩港獨

國祚盡時（俗稱支爆），港獨自然合法合理，無所謂叛國。除了隨時經濟崩潰及發生內亂外，中國漢族人口正雪崩萎縮。根據國家統計局，中國二零一六年總生育率TFR （Total Fertility Rate）僅得一點零五，其中尚有水份，加上嬰兒性別男多女少，漢族TFR實際少於零點九二，東北更只得零點七五，一代（廿五年）後漢族人口就少四分三，兩代後只餘六巴仙矣。此種趨勢一旦出現，就難逆轉。

要項違約

根據國際合約法，若一方嚴重違反條約重要項目，另一方即無道義再守約，故若中方嚴重違反基本法，香港大條道理獨立。

研究型港獨

學術界可反面論證港獨，研究為何不可港獨，何種方法會成功，何種方法會失敗，此舉相對安全。

雙贏瑞士模式

瑞士為政治中立，不參戰，人口七百幾萬，與香港相若，但領地就大香港十幾倍。武備精良，惟夾在法國、奧匈帝國、意大利等國中間，無險可守。一二九二年屬瑞士邦聯，一四九九年實然獨立，名義仍屬神聖羅馬帝國，一五一五年淪陷，一六四八年，羅馬帝國解體，瑞士名乎其實獨立，一七九八年被拿破侖佔領，一八一五年維也納大會後再獨立。

瑞士國細人口小，何以能在強鄰間保持中立獨立？皆因其獨立符合所有強鄰利益。香港若得週圍國家同意，就可中立獨立。中國，美國，日本在港皆有利益，都不欲他人侵佔其利益，故有可能達成默契共識，畀香港獨立中立，互相容忍，形成恐怖平衡。

法理雙贏港獨異於勇武港獨之處在於雙贏港獨不但不反共，甚至可能同中共合作，而不特別親美日，好令中共覺得香港獨立對其有利（按：即請中共放香港一馬，有錢齊齊揾）。

按：芬蘭模式有類瑞士模式，芬蘭十九世紀歸俄統治，本來講明一國兩制，高度自治，但十九世紀末，芬蘭宗主國俄羅斯加強殖民芬蘭，芬蘭起初和理非非抗爭，見無效後，轉為勇武抗爭，甚至刺殺俄駐芬總督，適逢日俄戰爭，沙皇自顧不暇，只好畀芬蘭雙普選，一人一票直選無篩選，毋須循序漸進，毋須保留功能組別。但日俄戰爭過後，俄國又故態復萌，變本加厲壓迫芬蘭，欲化一國兩制為一國一制，芬蘭人見勢色不對，於是派子弟去德國接受軍事訓練，準備與俄死過，就在此千鈞一髮之際，俄國發生十月革命（俄爆），芬蘭捉住此千載良機，宣布獨立。不過獨立後，儘量保持政治中立，政府及傳媒都自律，避免正面評擊蘇俄，以防激惱強鄰入侵。二戰時，蘇軍果真大舉入侵，但被芬人以一敵百打走。

2019年12月1日
九龍遊行

應該咁做文宣

2019年12月末

正解

香港獨立學社有無ig?

香港獨立係脫離中共控制嘅唯一方法

大家都有眼見 中共只當香港人係敵人
藍屍都照打

問得好

一齊入

Channel :

文宣討論/投稿公海:

Wallpaper

外資肯繼續留係香港嘅原因，就係香港有獨立於中國嘅體制

其實當年天琦真係有詳細研究過港獨嘅可能性
例如起海水化淡廠，興建本土農業，提高香港自給自足比率
不過當時支持率唔係咁高

會員 #71341 - 空白貓 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請大家保持批判性思考，善用不推文回覆，該會員以往言論：

人渣連郊野公園都唔撚放過 - #1

用索尼相機記錄一班搗亂社會嘅仆街 - #1

拍人唱曱甴歌 - #1

尋日速龍西鐵站拉咗條四眼仔 - #1

速龍小隊加油 - #1

人民幣快啲跌

如果2047年無法實行「雙普選」

2047
又話0708普選既? DELAY NO MORE ?

要等中國有民主先

咁拖落去 我諗我呢世都冇機會見到有雙普選

0708年雙普選，參見2007年及2008年香港政治制度改革。
2012年雙普選，參見2012年香港政治制度改革。
1617年雙普選，參見2016年及2017年香港政治制度改革。

八十年代，已經講本土
九七主權移交之前，普選特首本來就勢在必行

全因為民主黨嘅懦弱

吳靄儀係一九八三年 已經講緊港獨既可能性

吳靄儀博士：妥協與頑抗——擺在眼前的路

港獨學術界

2020年1月5日
上水反水貨客大遊行

is

你對比番四方西 AV仁果班 搞左幾十年
搞左D乜鳩出黎

民主回歸

幫推

送你J

2020年1月6日 稅局

到底何謂不割蓆？
有人說「香港獨立、唯一出路」這句話是與其他前途出路割蓆，因為我們認為獨立才是「唯一」的出路。

但作為獨立派，不認同其他立場，認為獨立才能解決問題，真的是與其他出路割蓆嗎？我們又有沒有不讓其他立場的人宣揚自己的理念呢？

當獨派被處處打壓，就連同路人也不同意我們應討論獨立，不應高喊獨立的口號，對我們加以抨擊，說我們對不起義士，對不起侵侵，到底誰才是被割蓆的一方？

獨立學社從來不與五大訴求割蓆，大家既然都是在攀一座名為「民主」的山峰，你們聚焦在目前的路，我們放眼未來的難關，大家理應互相交流，彼此扶持。不同意時，可以辯論，可以退讓，可以和而不同，因為大家都是同路人。如果連自己人發表立場也容不下，我們哪有資格對抗極權？

2020年1月8日
將軍澳連儂隧道

屌你老母黎智英